<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2015 10:25:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>5 conseils pour booster la rétention des leads</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-pour-booster-la-retention-des-leads/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-pour-booster-la-retention-des-leads/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 10:25:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19545</guid>
		<description><![CDATA[<p>Votre campagne marketing a été couronnée de succès ? Vous avez captivé vos spectateurs lors de votre dernier salon ? Si c&#8217;est le cas, vous disposez certainement de nouveaux leads. Que faire à présent ? Les contacter par e-mail ? Qu&#8217;allez-vous leur dire ? Dans cet article, nous vous présentons 5 vecteurs de rétention des [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-pour-booster-la-retention-des-leads/">5 conseils pour booster la rétention des leads</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Votre campagne marketing a été couronnée de succès ? Vous avez captivé vos spectateurs lors de votre dernier salon ? Si c&rsquo;est le cas, vous disposez certainement de nouveaux leads. Que faire à présent ? Les contacter par e-mail ? Qu&rsquo;allez-vous leur dire ? Dans cet article, nous vous présentons 5 vecteurs de rétention des leads.<br />
<span id="more-19545"></span></p>
<h2 style="color:#20153d">1. Qualifiez vos leads</h2>
<p>Votre premier réflexe doit être de qualifier vos leads. Où les avez-vous acquis ? À quelle étape du processus d&rsquo;achat se situent-ils ? Vous pouvez par exemple utiliser ces trois catégories : ne connaît pas la marque, aime la marque mais n&rsquo;a pas acheté, nouveau client. En classant vos leads par catégories, vous pourrez adapter votre message marketing pour maximiser sa pertinence et l&rsquo;engagement qu&rsquo;il génèrera. </p>
<p>Si vos clients viennent de découvrir votre marque, il ne sera donc pas nécessaire de les bombarder d&rsquo;informations sur les dernières mises à jour de votre produit, puisqu&rsquo;ils ne le connaissent pas encore. Si vos e-mails ne sont pas adaptés aux différents profils de destinataires, vous risquez de créer la confusion. Imaginons par exemple que vous lancez une nouvelle campagne marketing sur votre entreprise : en lisant l&rsquo;e-mail, vos clients de longue date pourraient avoir l&rsquo;impression que vous allez transformer votre entreprise. Il est donc primordial de savoir exactement à qui vous vous adressez pour maximiser l&rsquo;impact de chaque e-mail. </p>
<h2 style="color:#20153d">2. Créez des campagnes d&rsquo;activation/de réactivation</h2>
<p>Commencez par présenter votre offre aux leads qui ne connaissent pas encore votre marque. En créant un message adapté à chaque profil, vous aurez plus de chances de conserver vos clients. Ces campagnes d&rsquo;activation ont pour objectif de susciter l&rsquo;intérêt, mais également l&rsquo;engagement. </p>
<p>Si vos leads sont déjà clients, votre mission sera de les convertir à nouveau, de préférence via un nouvel achat. S&rsquo;ils ont déjà acheté vos produits, proposez-leur par exemple un avantage applicable à la prochaine vente. Vous pouvez également encourager vos clients à vous transmettre des retours grâce à des questionnaires. Récompensez-les ensuite avec des bons de réduction valables sur votre site.</p>
<h2 style="color:#20153d">3. Créez une campagne d&rsquo;engagement</h2>
<p>Parfois, il est difficile de convertir les clients, mais n&rsquo;abandonnez pas ! Ils n&rsquo;ont encore rien acheté, mais cela ne veut pas dire qu&rsquo;ils ne s&rsquo;intéressent pas à votre offre. Gardez le contact avec eux régulièrement en leur présentant les dernières actualités de votre entreprise ou de votre secteur d&rsquo;activité. Ces communications revêtent une importance particulière au cours des périodes creuses de l&rsquo;année où les entreprises ne pensent pas forcément à améliorer l&rsquo;engagement de leur clientèle. </p>
<p>Vous vendez des produits pour animaux ? Profitez-en pour contacter vos clients à des moments stratégiques comme les expositions, <a href="http://www.crufts.org.uk/" target="_blank">concours</a> et <a href="http://www.animal-expo.com/" target="_blank">salons</a> animaliers. Laissez libre cours à votre créativité pour maximiser l&rsquo;engagement de votre clientèle. Il n&rsquo;existe pas de recette magique : c&rsquo;est à vous de développer votre relation client. </p>
<h2 style="color:#20153d">4. Convertissez vos <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-reagir-aux-avis-clients-booster-business/" style="font-family: 'Roboto Condensed', Tahoma,Verdana,sans-serif;font-size:28px;font-weight: 300">retours négatifs</a> en expériences positives</h2>
<p>Qu&rsquo;ils soient négatifs ou positifs, les retours client sont précieux. Pour toute entreprise, chaque interaction ou point de contact représente une expérience positive à garantir. Si vous arrivez à satisfaire les clients ayant laissé des retours négatifs, vous n&rsquo;aurez plus grand-chose à faire pour maintenir leur engagement. </p>
<p>Vous devez avant tout être à l&rsquo;écoute de vos clients. Ils ont pris le temps de vous expliquer leur problème, à vous de les écouter. Restez objectif et concentrez-vous sur les faits, pas les émotions. Cherchez ensuite une solution convenant à chacun aussi rapidement que possible. Pour plus d&rsquo;exemples et des conseils concernant la gestion des réclamations, découvrez <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-reagir-aux-avis-clients-booster-business/">comment réagir aux avis de vos clients</a>.</p>
<h2 style="color:#20153d">5. Créez des campagnes personnalisées</h2>
<p>Même sans nouveaux leads, il est toujours utile d&rsquo;entretenir l&rsquo;engagement client. La plupart des commerçants se contentent de contacter leurs clients pour les fêtes de fin d&rsquo;année. En effet, c&rsquo;est la période qui génère le plus de ventes. En revanche, vous pouvez également maintenir l&rsquo;engagement de vos clients tout au long de l&rsquo;année : pensez par exemple à faire un geste à l&rsquo;occasion de leur anniversaire ! </p>
<p>Les anniversaires de vos clients sont répartis sur l&rsquo;année ; vous pouvez donc lancer votre campagne à n&rsquo;importe quel moment. Attention cependant, mettez l&rsquo;accent sur le client, pas sur vous ! Adaptez votre message en conséquence. Concentrez-vous par exemple sur l&rsquo;image du cadeau. Que vous utilisiez un code promo (type « ANNIVERSAIRE ») ou une carte d&rsquo;anniversaire, ce geste adapté à l&rsquo;ensemble de votre clientèle a néanmoins une portée personnelle. </p>
<h2 style="color:#20153d">Maintenant, c&rsquo;est à vous</h2>
<p>Utilisez ces conseils pour réactiver vos leads et booster leur engagement : </p>
<ol>
<li>Qualifiez vos leads</li>
<li>Créez des campagnes d&rsquo;activation/de réactivation</li>
<li>Engagez vos clients</li>
<li>Convertissez vos retours négatifs en expériences positives</li>
<li>Créez des campagnes personnalisées</li>
</ol>
<p>Aucun lead ne vous résiste ? Faites-nous part de vos astuces dans les commentaires ci-dessous. Vous venez de vous lancer avec PrestaShop ? Créez votre boutique dès aujourd&rsquo;hui ! </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-pour-booster-la-retention-des-leads/">5 conseils pour booster la rétention des leads</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-pour-booster-la-retention-des-leads/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Astuces de dernière minute pour booster vos ventes de fin d&#8217;année</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/astuces-de-derniere-minute-pour-booster-vos-ventes-de-fin-dannee/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/astuces-de-derniere-minute-pour-booster-vos-ventes-de-fin-dannee/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 09:53:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19541</guid>
		<description><![CDATA[<p>Noël approche à grands pas. Votre site est décoré, vos promotions sont planifiées et votre campagne de communication a été spécialement pensée pour attirer le plus d&#8217;acheteurs possible. Vous avez bien fait ! Après tout, nous entrons dans la période la plus propice aux ventes. Mais que faire si vous ne constatez aucune augmentation de [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/astuces-de-derniere-minute-pour-booster-vos-ventes-de-fin-dannee/">Astuces de dernière minute pour booster vos ventes de fin d&rsquo;année</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Noël approche à grands pas. Votre site est décoré, vos promotions sont planifiées et votre campagne de communication a été spécialement pensée pour attirer le plus d&rsquo;acheteurs possible. Vous avez bien fait ! Après tout, nous entrons dans la période la plus propice aux ventes. Mais que faire si vous ne constatez aucune augmentation de votre chiffre d&rsquo;affaires début décembre ? Ne paniquez pas, tout n&rsquo;est pas perdu. Dans cet article, nous vous présentons des astuces pour identifier les points à améliorer et des conseils marketing pour booster vos ventes.<br />
<span id="more-19541"></span><br />
<strong>Vérifiez la vitesse de votre site.</strong> En cette période tumultueuse, les consommateurs sont (encore) moins patients que d&rsquo;habitude. Si les temps de chargement de vos pages sont supérieurs à 3 secondes, il est fort probable que les acheteurs potentiels abandonnent leur panier. Assurez-vous donc que vos photos sont optimisées pour le Web. Signalez à votre hébergeur que vous prévoyez des pics de trafic et <a href="http://addons.prestashop.com/fr/432-performance-site" target="_blank">identifiez tout problème technique qui pourrait nuire au processus d&rsquo;achat</a>.</p>
<p><strong>Identifiez les pages à problèmes.</strong> Utilisez Google Analytics pour identifier les pages « Erreur 404 » qui font fuir les utilisateurs. Personnalisez le message de vos erreurs 404 pour rassurer les clients et expliquer clairement le problème. Les clients doivent pouvoir facilement comprendre qu&rsquo;ils restent sur votre site et ne sont pas menacés par des virus et des logiciels malveillants.</p>
<p><strong>Vérifiez votre compte Adwords.</strong> Si vous faites appel à des services de publicité payants, vérifiez vos mots-clés et assurez-vous que tout correspond bien à votre objectif. Répartissez votre budget en tenant compte de cette période de vacances : misez surtout sur les grandes villes et leurs centres commerciaux et sur des segments client spécifiques. En bref, vous devez être certain que tout fonctionne et qu&rsquo;aucune erreur ne se répercute sur vos ventes.</p>
<p><strong>Analysez les évolutions récentes.</strong> Si vous ne constatez aucun pic de trafic (ou pire encore, si vous remarquez que la fréquentation de votre site diminue) à l&rsquo;approche des fêtes, prenez du recul et analysez les changements apportés. Vous avez certainement changé l&rsquo;apparence de votre site et mis à jour vos pages produit. Avez-vous oublié d&rsquo;inclure des éléments clés comme les boutons d&rsquo;appel à l&rsquo;action ? Avez-vous rendu le processus d&rsquo;achat plus complexe ? Vos promotions spéciales et vos offres (comme la livraison gratuite) sont-elles clairement affichées sur votre site ? Prenez le temps d&rsquo;analyser l&rsquo;impact des changements apportés sur le trafic. </p>
<p><strong>Gérez vos fournisseurs.</strong> Dans l&rsquo;idéal, vous avez pris les mesures nécessaires avant le mois de décembre. Si l&rsquo;un de vos principaux fournisseurs rencontre un problème et se retrouve dans l&rsquo;incapacité de vous livrer, vous devez pouvoir retomber sur vos pieds. Faites appel à différents fournisseurs et assurez-vous de ne jamais dépendre d&rsquo;un seul prestataire. Ainsi, même en plein rush de fin d&rsquo;année, vous pourrez facilement éviter de telles situations. Vous devez également gérer vos fournisseurs de manière optimale : si vous êtes livré en retard, vous pourriez vous retrouver avec des excédents de stock dont vous devrez vous débarrasser pendant les soldes de janvier.</p>
<p><strong>Donnez un coup de jeune à vos contenus.</strong> Vos billets de blog pour la période des fêtes devraient déjà être en ligne, ou du moins préparés. Avez-vous pensé à inclure des liens vers vos meilleurs produits ? Non ? N&rsquo;attendez plus ! Profitez-en également pour ajouter des synonymes et des mots-clés supplémentaires à votre site pour que les utilisateurs vous trouvent plus facilement. Vous pouvez également créer un guide cadeau, ou le mettre à jour si vous en aviez rédigé un l&rsquo;année dernière. Vous pourrez ainsi améliorer l&rsquo;expérience d&rsquo;achat pour vos clients tout en mettant vos best-sellers en avant.</p>
<p><strong>Presse : pensez local !</strong> Les magazines nationaux sont déjà en train de travailler sur les numéros de janvier et février, mais ce n&rsquo;est pas forcément le cas de la presse régionale. Contactez les journaux près de chez vous pour gagner en visibilité.</p>
<p><strong>Misez sur les réseaux sociaux.</strong> Les réseaux sociaux sont extrêmement efficaces pour booster les ventes. Essayez par exemple des promotions exclusives aux réseaux sur lesquels vous êtes présent. Il vous faudra proposer des offres particulièrement alléchantes, mais d&rsquo;autres possibilités s&rsquo;offrent à vous : si vous avez des stocks excédentaires, profitez-en par exemple pour les réunir dans des packs cadeau, les écouler dans le cadre d&rsquo;un concours ou les offrir à partir d&rsquo;un certain montant d&rsquo;achat.</p>
<p><strong>Créez des communications en cas d&rsquo;imprévus.</strong> Malheureusement, vous n&rsquo;avez pas le pouvoir d&rsquo;arrêter les tempêtes de neige ou de voir venir les grèves. En revanche, vos clients s&rsquo;attendent tout de même à recevoir des informations et des solutions dans certaines situations exceptionnelles. Préparez des e-mails expliquant que vous faites tout votre possible pour faire face à un problème donné. Vous n&rsquo;aurez plus qu&rsquo;à ajouter ou modifier quelques éléments avant de les envoyer. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/astuces-de-derniere-minute-pour-booster-vos-ventes-de-fin-dannee/">Astuces de dernière minute pour booster vos ventes de fin d&rsquo;année</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/astuces-de-derniere-minute-pour-booster-vos-ventes-de-fin-dannee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gestion des données pour les petites entreprises e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/gestion-donnees-les-petites-entreprises-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/gestion-donnees-les-petites-entreprises-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 08:30:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19533</guid>
		<description><![CDATA[<p>Autrefois, il était facile de visualiser et suivre les données des processus de vente simples. Tout a changé avec l&#8217;arrivée de l&#8217;e-commerce : aujourd&#8217;hui, une vente en ligne génère de grandes quantités de données qui peuvent aider les commerçants à booster leur performance. Encore faut-il savoir les exploiter correctement. Les grandes entreprises ont bien compris [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/gestion-donnees-les-petites-entreprises-e-commerce/">Gestion des données pour les petites entreprises e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Autrefois, il était facile de visualiser et suivre les données des processus de vente simples. Tout a changé avec l&rsquo;arrivée de l&rsquo;e-commerce : aujourd&rsquo;hui, une vente en ligne génère de grandes quantités de données qui peuvent aider les commerçants à booster leur performance. Encore faut-il savoir les exploiter correctement. Les grandes entreprises ont bien compris le potentiel de ces données et réalisent donc des investissements importants pour pouvoir les traiter. Les petits commerçants peuvent eux aussi tirer profit de ces informations, mais doivent faire preuve d&rsquo;agilité pour pallier leur manque de ressources humaines et financières. Voici quelques idées qui permettront aux petites entreprises d&rsquo;aller au-delà de la surveillance des données pour se démarquer de leurs concurrents : elles pourront ainsi identifier les mesures à mettre en œuvre au cours des périodes de ventes clés.<br />
<span id="more-19533"></span></p>
<h2 style="color:#59bbc4">Identifier les motifs récurrents</h2>
<p>Si le point de départ reste la surveillance des données, il ne faut pas s&rsquo;en contenter : en effet, pour exploiter pleinement le potentiel des données, il est essentiel de trouver des motifs récurrents. Quels sont les articles préférés de vos clients ? Comment les clients les trouvent-ils ? Achètent-ils régulièrement chez vous ? Combien dépensent-ils ? Pouvez-vous les inciter à acheter plus, plus souvent ? </p>
<p>Gardez à l&rsquo;esprit que vos processus de vente et marketing fonctionnent comme des entonnoirs : par exemple, pour 1 000 e-mails marketing envoyés, seuls 10 clients feront un achat sur votre site. Il est donc crucial d&rsquo;identifier la nature et l&rsquo;origine des processus entrant en jeu entre ces deux étapes afin de prendre les mesures nécessaires pour mieux interagir avec vos clients. </p>
<p>Voici un exemple type de campagne marketing par e-mail :</p>
<ol>
<li>Vous envoyez un mail de promotion spécial fêtes de fin d&rsquo;année à 1 000 clients existants.</li>
<li>Votre service de messagerie atteint 980 des 1 000 destinataires.</li>
<li>Sur les 980 e-mails reçus, 325 sont ouverts par vos clients existants.</li>
<li>Sur les 325 e-mails ouverts, 40 clients cliquent sur un lien produit.</li>
<li>Sur les 40 clics, 35 clients ajoutent un produit à leur panier.</li>
<li>Sur les 35 articles ajoutés au panier, 8 ventes sont finalisées.</li>
</ol>
<p>En analysant les données de chaque étape de rétrécissement, vous pourrez mieux identifier les aspects à améliorer pour y consacrer davantage d&rsquo;efforts et de ressources. </p>
<p>Pour créer un impact significatif, il est essentiel de consolider les données issues de la surveillance, d&rsquo;analyser les résultats sur le long terme et d&rsquo;essayer différentes stratégies. Vous pouvez commencer à collecter et analyser vos données quand bon vous semble, mais notez que la période des fêtes est particulièrement propice, car elle génère le plus de ventes : c&rsquo;est au cours de ces semaines qu&rsquo;il vous faudra améliorer vos performances d&rsquo;année en année. </p>
<h2 style="color:#59bbc4">Définissez vos objectifs</h2>
<p>Pour savoir si vos stratégies sont efficaces et adaptées à votre activité, il est important de définir des objectifs. Par exemple, cherchez-vous à booster votre trafic ? Augmenter vos ventes ? Réduire le volume d&rsquo;appels de votre service client ? Pour pouvoir tester et surveiller ces objectifs, vous aurez besoin de plusieurs KPI, ou indicateurs de performance clés, qui vous permettront de cibler votre analyse. Voici quelques idées pour vous aider à choisir les KPI les plus pertinents :</p>
<p><strong>Objectif :</strong> augmenter le trafic de 25 %<br />
<strong>KPI :</strong> trafic du site, sources, taux de clics, partage sur réseaux sociaux, taux de rebond.</p>
<p><strong>Objectif :</strong> améliorer les ventes de 10 %<br />
<strong>KPI :</strong> ventes journalières, taux de conversion, trafic du site</p>
<p><strong>Objectif :</strong> améliorer les conversions de 5 %<br />
<strong>KPI :</strong> taux de conversion, taux d&rsquo;abandon panier, tendances prix</p>
<h2 style="color:#59bbc4">Testez vos stratégies</h2>
<p>Les tests A/B sont les meilleurs alliés des petites entreprises. Une fois vos objectifs et vos KPI définis, vous pouvez mettre en place votre démarche à proprement parler. Commencez par appliquer des tests A/B aux différents designs de vos pages produits pour savoir ce que vos clients préfèrent. Vous pouvez suivre le même processus avec vos campagnes marketing et sur les réseaux sociaux. </p>
<p>Voici quelques aspects que vous pouvez évaluer sur votre site : </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Images de produits</li>
<li>Descriptions de produits</li>
<li>Texte pour boutons CTA</li>
<li>Position des boutons CTA</li>
</ul>
<p>Avec Google Trends, vous pouvez identifier facilement ce qui importe aux clients dans votre secteur d&rsquo;activité grâce au volume et à la popularité des recherches. Vous pouvez ainsi obtenir des informations sur l&rsquo;offre et la demande, tout en découvrant de nouvelles idées à tester, par exemple le texte de votre site, vos campagnes d&rsquo;e-mailing et votre activité sur les réseaux sociaux.</p>
<h2 style="color:#59bbc4">Outils et ressources</h2>
<p>Vous êtes prêt à analyser et surveiller vos données, mais comment les gérer ? Pour vous lancer, commencez par utiliser Google Analytics. Grâce à la fonctionnalité « Experiments », vous pouvez réaliser des tests A/B pour évaluer l&rsquo;efficacité de vos changements. Vous serez certainement surpris par les résultats, c&rsquo;est pourquoi ces tests revêtent une importance particulière. Pour pouvoir tirer des conclusions pertinentes, il vous faut également <a href="http://addons.prestashop.com/fr/63-statistiques-analyses-modules-prestashop" target="_blank">rassembler vos données dans un seul emplacement</a>. </p>
<p>Réfléchissez également à la répartition de votre budget marketing sur les différents segments client : vous devrez allouer des sommes importantes à l&rsquo;acquisition de nouveaux clients, sans pour autant négliger les relations avec vos clients existants, plus profitables à long terme. En effet, ce sont eux qui vont faire parler de votre marque et booster votre visibilité. Pour renforcer vos relations avec ces clients, vous pouvez par exemple leur envoyer des cadeaux, les contacter par téléphone ou par e-mail, ou encore leur proposer des offres spéciales ou des réductions. En répartissant vos clients en plusieurs segments (nouveaux/existants), vous pouvez tester vos nouvelles stratégies et identifier les vecteurs de fidélisation et de ventes. </p>
<h2 style="color:#59bbc4">Réseaux sociaux</h2>
<p>Les réseaux sociaux génèrent d&rsquo;importantes quantités de données, mais il est parfois difficile d&rsquo;identifier les facteurs favorisant la conversion et les aspects permettant de gagner en visibilité. Avec des outils comme Facebook Insights et les plateformes pour Twitter comme Hootsuite, vous pourrez mieux analyser les métriques et évaluer votre activité sur les réseaux sociaux. <a href="http://addons.prestashop.com/fr/39-social-commerce-facebook-modules-prestashop" target="_blank">La plateforme PrestaShop Addons propose une vaste gamme de modules</a> permettant aux commerçants d&rsquo;évaluer l&rsquo;efficacité de leurs stratégies marketing, y compris sur les réseaux sociaux. </p>
<p>En exploitant les données, les petites entreprises peuvent prendre une longueur d&rsquo;avance sur leurs concurrents. Pour mieux gérer les données, il est essentiel de définir des objectifs, de choisir des KPI et de tester régulièrement les changements mis en œuvre. Avec des ressources abordables ou gratuites comme Google Trends, Google Analytics et Hootsuite pour les réseaux sociaux, vous pouvez commencer à collecter et analyser vos données. N&rsquo;attendez plus ! </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/gestion-donnees-les-petites-entreprises-e-commerce/">Gestion des données pour les petites entreprises e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/gestion-donnees-les-petites-entreprises-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Infographie] 17 boosters de conversion pour l’e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-17-boosters-conversion-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-17-boosters-conversion-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 08:30:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19525</guid>
		<description><![CDATA[<p>Saviez-vous que l&#8217;ajout d&#8217;une vidéo à une page produit augmente sa conversion de plus de 80% ? qu’un sceau de confiance l’augmente de 40% ? Ainsi, en apportant seulement deux améliorations à votre boutique en ligne, vous pouvez augmenter votre chiffre d’affaires de 120%. La conversion sur un site e-commerce dépend de nombreux facteurs. Le [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-17-boosters-conversion-commerce/">[Infographie] 17 boosters de conversion pour l’e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Saviez-vous que l&rsquo;ajout d&rsquo;une vidéo à une page produit augmente sa conversion de plus de 80% ? qu’un sceau de confiance l’augmente de 40% ? Ainsi, en apportant seulement deux améliorations à votre boutique en ligne, vous pouvez augmenter votre chiffre d’affaires de 120%.<br />
<span id="more-19525"></span><br />
La conversion sur un site e-commerce dépend de nombreux facteurs. Le plus important, dans l&rsquo;approche complexe d&rsquo;optimisation de la conversion, est de tirer profit de chacun de ces facteurs en minimisant les pertes. Pourquoi est-ce si important ? Une différence de 0,5% peut sembler insignifiante, mais en fonction de votre chiffre d’affaires global, cela peut représenter « des centaines » jusqu’à «des millions » de dollars ou d’euros. Voilà pourquoi <strong>chaque centième de pourcentage compte</strong>.</p>
<p>Cette infographie révèle les 17 facteurs clés qui influencent le taux de conversion comme le panier moyen de votre boutique en ligne. Et comme vous avez choisi PrestaShop comme votre solution e-commerce, vous trouverez également plusieurs modules utiles qui réaliseront cette partie du travail pour vous.</p>
<p>Vous êtes un expert en e-commerce, avec des années d&rsquo;expérience dans la vente en ligne ? N’hésitez pas à tout bien vérifier une nouvelle fois. Vous débutez dans le commerce en ligne ? Cette liste vous aide à atteindre le taux de conversion le plus élevé possible sans perdre de temps, et vous permet d’économiser de l’argent, que vous pourrez alors investir dans le développement de votre business.</p>
<p>Cette infographie a été réalisée par <a href="http://www.templatemonster.com/fr/type/themes-prestashop/?utm_source=frblogprestashop&amp;utm_medium=frinfographicpost&amp;utm_campaign=frprestashopguestographic" target="_blank"> TemplateMonster</a> – qui a créé plus de 1000 thèmes PrestaShop et plus de 4000 templates de commerce électronique au global. Les données proviennent d&rsquo;une douzaine de projets de recherche, et sont présentées ici de façon très visuelle et facile à comprendre.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19535" alt="classic-final---FR---prestashop_compresse" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/11/classic-final-FR-prestashop_compresse.gif" width="600" height="5210" /></p>
<h2 style="color: #f36523">Modules PrestaShop présentés dans l&rsquo;infographie :</h2>
<h4 style="color: #26ad61">Notes des produits &amp; Avis clients</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/seo-prestashop-modules/6144-customer-ratings-and-reviews-pro-google-rich-snippets.html" target="_blank">Customer Ratings and Reviews Pro + Google Rich Snippets</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/advertising-marketing-newsletter-modules/17497-netreviews.html" target="_blank">Verified Reviews</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/front-office-features-prestashop-modules/15865-guestbook-orders-customers-reviews.html" target="_blank">Guestbook Orders Customers Reviews</a></li>
</ul>
<h4 style="color: #26ad61">Création de compte &amp; Tunnel d’achat</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/checkout-modules/356-one-page-checkout.html" target="_blank">One Page Checkout</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/checkout-modules/8503-one-page-checkout-ps-easy-fast-intuitive.html" target="_blank">One Page Checkout PS (Easy, Fast &amp; Intuitive)</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/checkout-modules/18016-one-page-checkout-with-social-login-mailchimp.html" target="_blank">One Page Checkout with Social Login &amp; Mailchimp</a></li>
</ul>
<h4 style="color: #26ad61">Recherches sur le site :</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/search-filters-prestashop-modules/11066-jolisearch-advanced-visual-search.html" target="_blank">JoliSearch : Advanced Visual Search</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/search-filters-prestashop-modules/2778-advanced-search-4.html" target="_blank">Advanced Search 4</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/search-filters-prestashop-modules/15373-yet-another-advanced-search.html" target="_blank">Yet Another Advanced Search</a></li>
</ul>
<h4 style="color: #26ad61">Live Chat :</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/front-office-features-prestashop-modules/18967-live-chat-pro-responsive.html" target="_blank">Live Chat Pro (Responsive)</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/front-office-features-prestashop-modules/17874-responsive-live-chat.html" target="_blank">Responsive Live Chat</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/front-office-features-prestashop-modules/8275-chat-zopim-for-prestashop.html" target="_blank">Chat Zopim for Prestashop</a></li>
</ul>
<h4 style="color: #26ad61">Ventes incitatives &amp; Cross selling :</h4>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/pricing-promotion-prestashop-modules/11345-push-on-cart-upselling.html" target="_blank">Push on Cart (Upselling)</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/checkout-modules/2412-cross-selling-on-cart.html" target="_blank">Cross Selling on Cart</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/en/slideshows-prestashop-modules/5275-slider-products-of-same-category.html" target="_blank">Slider &#8211; Products of Same Category</a></li>
</ul>
<p>Et vous, quelles sont les méthodes que vous utilisez pour booster vos ventes ? N’hésitez pas à partager votre success story et vos astuces pour nous aider à améliorer l’e-commerce.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-17-boosters-conversion-commerce/">[Infographie] 17 boosters de conversion pour l’e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-17-boosters-conversion-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment se prémunir des retards de livraison à Noël et en été ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-se-premunir-retards-livraison-noel-en-ete/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-se-premunir-retards-livraison-noel-en-ete/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 08:30:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19504</guid>
		<description><![CDATA[<p>2 Millions ! C’est le nombre de colis transportés chaque jour par La Poste en décembre 2014. Les e-commerçants le savent, les attentes des clients à Noël sont décuplées, et pour relever le défi des sourires au pied du sapin, ils doivent se prémunir des retards de livraison. Alors, jusqu’à quand expédier ses commandes afin [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-se-premunir-retards-livraison-noel-en-ete/">Comment se prémunir des retards de livraison à Noël et en été ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>2 Millions !</p>
<p>C’est le nombre de colis transportés chaque jour par La Poste en décembre 2014. Les e-commerçants le savent, les attentes des clients à Noël sont décuplées, et pour relever le défi des sourires au pied du sapin, ils doivent se prémunir des retards de livraison.</p>
<p>Alors, jusqu’à quand expédier ses commandes afin qu’elles arrivent à temps sous le sapin ?</p>
<p>Et, y a-t-il d’autres moments dans l’année où le transport risque d’être perturbé et les délais d’acheminement allongés ?<br />
<span id="more-19504"></span></p>
<h4 style="color: #2b95ab;">Soyez prévoyants à Noël et en été, le transport peut être perturbé !</h4>
<p>Pour éviter les retards de livraison et garantir la satisfaction de vos clients à tout moment de l’année, il faut anticiper ! Anticiper les périodes au cours desquelles les réseaux de transport risquent d’être perturbés en commençant par identifier ces dates clés.</p>
<p>Il y a bien sûr Noël.</p>
<p>Les volumes de colis injectés dans les réseaux des transporteurs en fin d’année peuvent générer des retards bien que les transporteurs adaptent leurs moyens pour répondre à la demande. L’an dernier, UPS et Fedex ont ainsi embauché des dizaines de milliers de saisonniers.</p>
<p>Ensuite, il y a les mois d’été.</p>
<p>En juillet et en août, le transport est impacté par les congés d’été et par les interdictions de circulation des camions lors des week-ends de chassé-croisé.</p>
<p>A Noël, proposez des options de livraison adaptées aux clients prévoyants comme aux acheteurs coutumiers de la dernière minute.</p>
<p>Ensuite, il faut communiquer les bonnes informations à vos clients.</p>
<p>Pour les commandes de Noël 2015, afin de prévenir les retards et d’assurer la satisfaction de vos clients, expédiez les dernières commandes via les réseaux de points relais (Mondial Relay, Relais Colis…) avant le 13 décembre. Et, dites le clairement à vos clients en affichant une alerte du type « Dernières livraisons des commandes de Noël le 13 décembre » à côté des transporteurs concernés. En effet, l’an dernier des centaines de colis expédiés dans les 15 jours précédant Noël n’ont pas été livrés pour Noël compte tenu des volumes injectés dans ces réseaux de transport à faible coût. Les relayistes devraient adaptés leurs moyens cette année, toutefois, un client averti en vaut 2 !</p>
<p>Mais alors, que faire pour les commandes passées après le 13 décembre ? C’est simple, à partir du 13 décembre privilégiez la livraison standard et la livraison en express pour respecter les délais et garantir la satisfaction de vos clients.</p>
<p>C’est votre client qui est le plus à même d’arbitrer entre le coût, le délai et le confort de la livraison compte tenu de ses contraintes personnelles. En communiquant sur le risque de retard de livraison en point relais après le 13 décembre, vous donnez toutes les clés à votre client pour qu’il choisisse son mode de livraison en connaissance de cause. Donner le choix du mode de livraison tout en communiquant les bonnes informations maximise la conversion de vos paniers et la satisfaction client !</p>
<p>Des précautions s’imposent également pour la livraison standard et la livraison express. Même s’il est possible d’expédier des colis jusqu’au 23 décembre avec Chronopost, UPS, Fedex, TNT et DHL par exemple, un délai de sécurité de 24 à 48h supplémentaires assurera l’arrivée des colis avant Noël et la satisfaction de vos clients. Ainsi, veillez à expédier vos dernières commandes de Noël avant le 22 décembre.</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<th>Mode de livraison</th>
<th>Commande de Noël à expédier avant le*</th>
</tr>
<tr>
<td>Livraison en point relais</td>
<td>13 décembre 2015</td>
</tr>
<tr>
<td>Livraison standard (48 à 72h)</td>
<td>19 décembre 2015</td>
</tr>
<tr>
<td>Livraison express<br />
(moins de 24h en France)</td>
<td>22 décembre 2015</td>
</tr>
<tr>
<td>Livraison internationale</td>
<td>Ajouter 48h au délai d’expédition annoncé</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p style="font-size: 12px;">*Attention, nous traitons ici des dates d’expédition et ne tenons pas compte du temps nécessaire à la préparation des commandes.</p>
<p>En juillet et en août, il y a 2 types de précautions à prendre :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>Ajouter 2 jours de délai supplémentaire pour la livraison en point relais</li>
<li>Ajouter 1 jour de délai supplémentaire pour les commandes expédiées en express le vendredi car les interdictions préfectorales de circulation des camions le samedi entre le 14 juillet et le 15 août peuvent impacter les délais de livraison.</li>
</ul>
<p>Pour résumer, à Noël comme tout au long de l’année donner le choix du mode de livraison à vos clients maximise la conversion de vos paniers. Toutefois, prévenir vos clients du risque de retard de livraison à Noël et en juillet-août leur permettra de faire le bon choix c’est-à-dire le choix gagnant pour la satisfaction de vos clients !</p>
<p>Auteur : Magali GUILLARDEAU<br />
Business Developer EnvoiMoinsCher<br />
magali@envoimoinscher.com</p>
<p><img class="size-full wp-image-19514 alignleft" alt="envoimoinscher" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/11/envoimoinscher.jpg" width="220" height="220" /></p>
<h4 style="color: #2b95ab;">A Propos d’EnvoiMoinsCher</h4>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/1755-envoimoinschercom.html" target="_blank">Le module EnvoiMoinsCher</a> vous permet de gérer simplement vos expéditions et de proposer plusieurs modes de livraison pour augmenter vos ventes.</p>
<p>Grâce au module, vous générez vos bordereaux d’expédition en 1 clic et suivez vos expéditions depuis votre back-office Prestashop. Vous bénéficiez de tarifs négociés sur les offres de 15 transporteurs au choix sans contrat à signer. Mondial Relay, Relais Colis, La Poste, Chronopost, TNT, DHL… sont désormais accessibles en 1 clic !</p>
<p>Envie d’optimiser votre politique de livraison ? Installez gratuitement <a href="http://addons.prestashop.com/fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/1755-envoimoinschercom.html" target="_blank">le module EnvoiMoinsCher</a> depuis votre back-office Prestashop (Module/Transporteur et logistique).</p>
<p>Vous utilisez déjà <a href="http://addons.prestashop.com/fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/1755-envoimoinschercom.html" target="_blank">le module EnvoiMoinsCher</a> ? Vérifiez que vous répondez à tous les besoins de livraison de vos clients en proposant 3 modes de livraison : la livraison en point de retrait, la livraison standard et la livraison express.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-se-premunir-retards-livraison-noel-en-ete/">Comment se prémunir des retards de livraison à Noël et en été ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-se-premunir-retards-livraison-noel-en-ete/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Utiliser les médias sociaux pour votre entreprise: les 4 erreurs à éviter</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/utiliser-les-medias-sociaux-entreprise-les-4-erreurs-eviter/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/utiliser-les-medias-sociaux-entreprise-les-4-erreurs-eviter/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Nov 2015 08:30:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19501</guid>
		<description><![CDATA[<p>En 2015, les médias sociaux font pleinement partie du quotidien de la quasi-totalité (96%) des professionnels du marketing. Ceux-ci en font un usage à la fois personnel et professionnel. En tant qu’entreprise, il est en effet important de choisir les canaux marketing qui vous apporteront les meilleurs résultats et un bon ROI et les médias [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/utiliser-les-medias-sociaux-entreprise-les-4-erreurs-eviter/">Utiliser les médias sociaux pour votre entreprise: les 4 erreurs à éviter</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En 2015, <a href="http://ow.ly/TCoYA" target="_blank">les médias sociaux font pleinement partie du quotidien</a> de la quasi-totalité (96%) des professionnels du marketing. Ceux-ci en font un usage à la fois personnel et professionnel. En tant qu’entreprise, il est en effet important de choisir les canaux marketing qui vous apporteront les meilleurs résultats et un bon ROI et les médias sociaux en font partie. </p>
<p>De nos jours, de plus en plus de petites entreprises choisissent les médias sociaux à d’autres canaux marketing pour les aider à faire connaître leur marque, booster leurs ventes et étendre leur réseau professionnel. Il faut dire que les chiffres des médias sociaux parviennent à convaincre rapidement de leur utilisation ! Parmi les 3 milliards d’utilisateurs d’Internet &#8211; soit 45% de la population &#8211; 2.1 milliards possèdent un compte sur les réseaux sociaux. On compte 1,4 d’utilisateurs Facebook, 248 millions d’utilisateurs actifs sur Twitter avec 500 millions de tweets envoyés chaque jour.*<br />
Autre chiffre significatif: l’augmentation prévue du budget marketing digital des entreprises en 2015 est de 8%**.<br />
<span id="more-19501"></span><br />
Mais qu’en est-il des choses que vous <em>ne devriez pas faire</em> ? Car attention: certaines erreurs peuvent coûter cher. Découvrez les 4 erreurs à éviter absolument lorsque vous utilisez les médias sociaux pour votre entreprise.</p>
<h2 style="color:#706da4">1. Ne pas avoir de stratégie de réseaux sociaux</h2>
<p>De nombreuses entreprises se lancent dans l’utilisation des médias sociaux sans avoir aucune ligne directrice ou de stratégie mise en place. Beaucoup n’ont surtout aucune idée de ce dont il peut s’agir.</p>
<p>Pourquoi est-ce une erreur? Tout simplement parce que chaque action réalisée sur vos réseaux sociaux doit répondre à des objectifs clairs, le reste de vos initiatives sociales en découlera beaucoup plus facilement. Ne pas avoir de plan défini risque de rendre ces actions confuses et pas alignées entre elles. L’engagement de vos abonnés et le ROI en seront d’autant plus affectés.</p>
<p>Cela peut vous paraitre compliqué à mettre en place? Ne vous inquiétez pas ! Il existe aujourd’hui des <a href="http://ow.ly/TCraJ" target="_blank">plans pour élaborer des stratégies de médias sociaux</a>. Pensez à vos objectifs, réalisez un audit de vos médias sociaux, inspirez-vous de vos concurrents, <a href="http://ow.ly/TCEXa" target="_blank">créez un calendrier de contenu</a> et enfin: testez, testez et testez encore afin d’affiner cette stratégie.</p>
<h2 style="color:#706da4">2. Acheter des “J’aime” et des abonnés</h2>
<p>Sur certains réseaux sociaux il est possible d’acheter des “J’aime” ainsi que des abonnés. Cette technique fut un temps largement utilisée mais elle est de plus en plus décriée. Certaines marques préfèrent favoriser la “<a href="http://www.journaldunet.com/ebusiness/expert/57443/3-raisons-de-ne-pas-acheter-des-fans-facebook.shtml" target="_blank">masse sociale</a>”  mais sachez que ces faux “J’aime” et ces abonnés fantôme n’auront absolument aucun impact sur vos résultats et ne vous serviront à rien à part dépenser. Plus important: la qualité et l’interactivité de votre audience diminueront, l’image de votre marque sera ternie et votre ROI sera proche de 0. Si vous voulez davantage d’interaction et d’abonnés, optez pour des solutions classiques: bouche-à-oreille, compétitions, concours, publicité…</p>
<h2 style="color:#706da4">3. Poster trop de contenu</h2>
<p>Poster du contenu c’est une bonne stratégie: cela permet de créer de l’interaction sur vos comptes et de nourrir vos abonnés en informations pour lesquelles ils seront réceptifs. En revanche, en poster trop souvent pourront les lasser malgré leur fidélité. Vous n’êtes pas la seule marque qu’ils suivent et n’auront ni l’envie ni le temps de digérer tout ce flux d’information. En gros, en postant trop de contenu, vous risquez de “spammer” ceux qui vous suivent et par conséquent de les voir se désabonner.</p>
<p>Pour éviter cette erreur, mettez en place un <a href="http://ow.ly/TCEXa" target="_blank">calendrier de contenu</a> et tenez-vous-en. Assurez-vous de poster du contenu intéressant et diversifié et qu’il réponde à l’objectif attribué pour chaque réseau social. Un contenu de qualité et bien dosé est essentiel à la réussite de votre stratégie de médias sociaux.</p>
<h2 style="color:#706da4">4. Supprimer les commentaires négatifs</h2>
<p>Le premier reflexe qu’auront les débutants sur les réseaux sociaux est de supprimer les commentaires accablants. C’est vrai : pourquoi laisser ces témoignages négatifs à la vue de tous, venant vous discréditer et touchant directement votre image de marque? Pourtant détrompez-vous: les supprimer serait une grosse erreur ! En effet, en faisant cela vous montrez à tout le monde votre culpabilité, votre suceptibilité et votre manque de transparence. Prenez ces commentaires négatifs comme une opportunité: vous pouvez y répondre en apportant une satisfaction au client mécontent ou en résolvant un problème dont vous ne connaissiez peut-être même pas l’existence, et tout cela publiquement. Vous montrerez ainsi aux yeux de tous votre professionnalisme et votre réactivité. Mieux encore: vous pouvez répondre à ces commentaires avec une touche d’humour et ainsi tourner la conversation à votre avantage.</p>
<p>Il existe de nombreuses autres <a href="http://ow.ly/TCP8i" target="_blank">erreurs stratégiques fréquentes sur les médias sociaux</a> avec une solution pour chacune. Le plus important est de connaître l’utilisation que vous voulez faire des médias sociaux et comment l’appliquer. Certes, il est plus facile de tomber dans les pièges lorsqu’on débute sur les médias sociaux ou lorsqu’on part de zéro en créant une nouvelle entreprise, mais comme dit l’adage: <em>“n’ayez pas peur de faire une erreur. Mais faîtes en sorte de ne pas faire la même erreur deux fois”</em>.</p>
<h4 style="color:#706da4">A propos de l’auteur et d’Hootsuite</h4>
<p>Clémence est Content Marketing Specialist chez Hootsuite. Passionée de web marketing et de médias sociaux, elle reste à l’affût des dernières tendances et propose conseils et best practices pour ses lecteurs et les utilisateurs d’Hootsuite.</p>
<p>Pour plus d’informations et de conseils sur les médias sociaux et l’élaboration d’une stratégie sociale, le <a href="http://ow.ly/TCONO" target="_blank">blog d’Hootsuite</a> est plein de ressources. <a href="http://ow.ly/TCOZP" target="_blank">Hootsuite</a> propose un logiciel de gestion de médias sociaux. Disponible en plusieurs langues et proposant 3 types de forfaits, il rend possible la gestion de l’ensemble des comptes sociaux à partir d’un seul et unique tableau de bord.</p>
<p>* Source: We Are Social 2015<br />
** Source : Veinteractive, décembre 2014</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/utiliser-les-medias-sociaux-entreprise-les-4-erreurs-eviter/">Utiliser les médias sociaux pour votre entreprise: les 4 erreurs à éviter</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/utiliser-les-medias-sociaux-entreprise-les-4-erreurs-eviter/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Introduction au e-commerce : des solutions de paiement en un tweet</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-solutions-paiement-en-tweet/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-solutions-paiement-en-tweet/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Nov 2015 08:30:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19487</guid>
		<description><![CDATA[<p>Pour chaque e-commerçant, le choix d&#8217;un prestataire de services de paiement est une tâche cruciale qui peut en revanche s&#8217;avérer particulièrement rébarbative. Pour vous faciliter la tâche et aller à l&#8217;essentiel, nous vous présentons plusieurs partenaires de paiement PrestaShop au format Twitter. Améliorez l&#8217;expérience de commerce en ligne que vous offrez avec une solution de [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-solutions-paiement-en-tweet/">Introduction au e-commerce : des solutions de paiement en un tweet</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pour chaque e-commerçant, le choix d&rsquo;un prestataire de services de paiement est une tâche cruciale qui peut en revanche s&rsquo;avérer particulièrement rébarbative. Pour vous faciliter la tâche et aller à l&rsquo;essentiel, nous vous présentons plusieurs partenaires de paiement PrestaShop au format Twitter.<br />
<span id="more-19487"></span></p>
<div style="margin: 20px 0; padding: 26px 20px; background-color: #f5f5f5;"><img class="alignleft size-full wp-image-20852" alt="desjardins" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/11/desjardins.png" width="57" height="57" /> Améliorez l&rsquo;expérience de commerce en ligne que vous offrez avec une solution de paiement clés en main. @DesjardinsGroup<br />
- <a href="http://bit.ly/1P6aQ2S" target="_blank">Desjardins</a>     <a class="twitter-share-button" href="https://www.twitter.com/intent/tweet?text=Am%C3%A9liorez%20l%27exp%C3%A9rience%20de%20commerce%20en%20ligne%20que%20vous%20offrez%20avec%20une%20solution%20de%20paiement%20cl%C3%A9s%20en%20main.%20%40DesjardinsGroup&amp;via=PrestaShop" data-size="large">Tweet_Button</a></div>
<div style="margin: 20px 0; padding: 26px 20px; background-color: #f5f5f5;"><img class="alignright size-full wp-image-20853" alt="hipay" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/11/hipay.jpg" width="57" height="57" /> Développer son activité à l&rsquo;étranger c&rsquo;est bien avec les #méthodesdepaiement adaptées, c&rsquo;est mieux! @Hipay payments locaux et internationaux<br />
- <a href="http://bit.ly/1kmuV82" target="_blank">HiPay</a>     <a class="twitter-share-button" href="https://www.twitter.com/intent/tweet?text=D%C3%A9velopper%20son%20activit%C3%A9%20%C3%A0%20l%27%C3%A9tranger%20c%27est%20bien%20avec%20les%20%23m%C3%A9thodesdepaiement%20adapt%C3%A9es%2C%20c%27est%20mieux!%20%40Hipay%20payments%20locaux%20et%20internationaux&amp;via=PrestaShop" data-size="large">Tweet_Button</a></div>
<div style="margin: 20px 0; padding: 26px 20px; background-color: #f5f5f5;"><img class="alignleft size-full wp-image-20858" alt="sofort" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/11/sofort.png" width="60" height="60" /> Faites le bon choix ! Réduisez les coûts de votre e-boutique en optant pour la solution e-paiement SOFORT Banking ! <a href="http://bit.ly/1gYSIJQ" target="_blank">http://bit.ly/1gYSIJQ</a><br />
- <a href="http://bit.ly/1XJXHOl" target="_blank">SOFORT</a>     <a class="twitter-share-button" href="https://www.twitter.com/intent/tweet?text=Faites%20le%20bon%20choix%20!%20R%C3%A9duisez%20les%20co%C3%BBts%20de%20votre%20e-boutique%20en%20optant%20pour%20la%20solution%20e-paiement%20SOFORT%20Banking%20!&amp;via=PrestaShop" data-size="large">Tweet_Button</a></div>
<div style="margin: 20px 0; padding: 26px 20px; background-color: #f5f5f5;"><img class="alignright size-full wp-image-20855" alt="payplug" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/11/payplug.jpg" width="57" height="57" /> Intégrez le paiement en ligne sur votre site en 1 minute avec @PayPlug : <a href="https://www.payplug.com/fr/modules/prestashop/" target="_blank">https://www.payplug.com/fr/modules/prestashop/</a><br />
- <a href="http://bit.ly/1NMJyLP" target="_blank">PayPlug</a>     <a class="twitter-share-button" href="https://www.twitter.com/intent/tweet?text=Int%C3%A9grez%20le%20paiement%20en%20ligne%20sur%20votre%20site%20en%201%20minute%20avec%20%40PayPlug&amp;via=PrestaShop" data-size="large">Tweet_Button</a></div>
<div style="margin: 20px 0; padding: 26px 20px; background-color: #f5f5f5;"><img class="alignleft size-full wp-image-20856" alt="KlikandPay" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/11/klikandpay.png" width="57" height="57" /> Baisser ses coûts de paiement et de service clients + augmenter son taux de conversion = Impossible? Contactez-nous! 0139248000 #KlikandPay<br />
- <a href="http://bit.ly/1WtXk8b" target="_blank">Klik &amp; Pay</a>     <a class="twitter-share-button" href="https://www.twitter.com/intent/tweet?text=Baisser%20ses%20co%C3%BBts%20de%20paiement%20et%20de%20service%20clients%20%2B%20augmenter%20son%20taux%20de%20conversion%20%3D%20Impossible%3F%20Contactez-nous!%200139248000%20%23KlikandPay&amp;via=PrestaShop" data-size="large">Tweet_Button</a></div>
<hr style="margin-bottom: 20px;" align="left" width="20%" />
<p>Pour savoir quels <a href="http://addons.prestashop.com/fr/4-modules-paiement-prestashop" target="_blank">modules et passerelles de paiement</a> sont disponibles dans votre pays, rendez-vous sur PrestaShop Addons, ou tweetez simplement vos questions à nos partenaires !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-solutions-paiement-en-tweet/">Introduction au e-commerce : des solutions de paiement en un tweet</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-solutions-paiement-en-tweet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Black Friday et Cyber Monday approchent à grands pas !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/black-friday-cyber-monday-approchent-grands-pas/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/black-friday-cyber-monday-approchent-grands-pas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Nov 2015 09:28:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19482</guid>
		<description><![CDATA[<p>Black Friday et Cyber Monday approchent à grands pas ! Découvrez nos astuces logistique et marketing pour booster vos ventes au maximum et attaquer la saison des fêtes du bon pied. Approvisionnez-vous Première étape : vérifiez votre inventaire. Rien de pire que de vous rendre compte que vos best-sellers sont épuisés en plein rush des [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/black-friday-cyber-monday-approchent-grands-pas/">Black Friday et Cyber Monday approchent à grands pas !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Black Friday et Cyber Monday approchent à grands pas ! Découvrez nos astuces logistique et marketing pour booster vos ventes au maximum et attaquer la saison des fêtes du bon pied.<br />
<span id="more-19482"></span></p>
<h2 style="color: #846060;">Approvisionnez-vous</h2>
<p>Première étape : vérifiez votre inventaire. Rien de pire que de vous rendre compte que vos best-sellers sont épuisés en plein rush des fêtes. Si vous utilisez des plateformes comme Amazon, n&rsquo;hésitez pas à prévoir large. C&rsquo;est bien la seule fois dans l&rsquo;année où le sur-approvisionnement ne nuit pas !</p>
<p>Avant de lancer vos commandes, posez-vous les questions suivantes :</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Quels produits se sont bien vendus l&rsquo;année dernière ?</li>
<li>Quels produits ont été épuisés ?</li>
<li>Quels produits souhaitez-vous mettre en avant ?</li>
</ul>
<h2 style="color: #846060;">Préparez-vous au rush</h2>
<p>Deuxième étape : pensez trafic et capacités. Votre site est-il à même de prendre en charge les pics de trafic caractéristiques de la période ? Votre système de gestion des stocks est-il à jour et assez précis (combien de produits avez-vous en stock ?) ?</p>
<p>Une fois ces deux étapes traitées, assurez-vous que votre processus d&rsquo;exécution des commandes respecte les délais impartis pour que chaque client reçoive ses cadeaux à temps. Pour un maximum de clarté, affichez les délais d&rsquo;expédition sur votre site.</p>
<p>Enfin, ne négligez pas la sécurité ! Nous entrons dans la pire période de l&rsquo;année en termes de vulnérabilité, car beaucoup de nouveaux clients viennent s&rsquo;inscrire sur votre site pour remplir leur hotte. N&rsquo;hésitez pas à signaler à votre prestataire de paiement que vous vous attendez à une hausse du trafic.</p>
<h2 style="color: #846060;">Démarquez-vous</h2>
<p>Les fêtes de fin d&rsquo;année représentent 30 à 50 % du chiffre d&rsquo;affaires annuel des e-commerçants : il n&rsquo;est donc pas surprenant qu&rsquo;ils rivalisent d&rsquo;inventivité pour attirer le plus de clients possible. Par exemple, la plupart vont proposer des promotions plus qu&rsquo;avantageuses, mais comment vous démarquer si vous souhaitez faire de même ? Votre objectif : maximiser votre visibilité grâce à du contenu <strong>unique et parfaitement ciblé</strong>.</p>
<p>Tous ces commerçants vont par exemple mentionner leurs promotions dans l&rsquo;objet de leurs newsletters : ne vous contentez pas de suivre le mouvement, adoptez une nouvelle approche (par exemple, l&rsquo;humour) ! Si cela ne vous convient pas, modifiez vos titres pour les adapter à vos segments clés comme vos meilleurs clients. Pour vous aider à personnaliser vos e-mails et recibler ces segments, vous pouvez vous appuyer sur les données que vous avez rassemblées l&rsquo;année dernière.</p>
<h2 style="color: #846060;">Aidez vos clients à trouver le cadeau parfait</h2>
<p>Pour les consommateurs, Black Friday et Cyber Monday sont l&rsquo;occasion de faire un maximum d&rsquo;achats. Facilitez-leur la tâche en préparant des guides d&rsquo;achat adaptés à différents types de clients (parents, enfants, etc.) ou catégories de produits (petits cadeaux, vêtements d&rsquo;hiver).</p>
<h2 style="color: #846060;">Proposez la livraison gratuite</h2>
<p>S&rsquo;il y a une chose que les consommateurs préfèrent aux promotions, c&rsquo;est bien la livraison gratuite. Vous faites face à une épidémie de paniers abandonnés ? Pas de panique, la livraison gratuite est le traitement le plus efficace qui existe. Cet investissement peut sembler considérable pour les petites entreprises, mais il ne faut pas oublier que les frais d&rsquo;expédition sont la bête noire des consommateurs, qui préfèreront acheter chez vos concurrents proposant les frais de port offerts.</p>
<p>Pour faire un choix réfléchi et optimiser le processus d&rsquo;expédition, posez-vous les questions suivantes :</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>Combien de commandes sont arrivées en retard ?</li>
<li>Quelle a été la performance de nos partenaires ?</li>
<li>Quelle option de livraison a été la plus utilisée ?</li>
<li>Mes délais pour la livraison nationale et internationale étaient-ils assez précis ?</li>
<li>Quels ont été mes frais de traitement et d&rsquo;expédition ?</li>
</ul>
<h2 style="color: #846060;">N&rsquo;oubliez pas vos pages « Erreur 404 » et « Aucun résultat »</h2>
<p>Erreurs de saisie, variantes géographiques pour les noms de produits&#8230; parfois, les recherches effectuées par vos clients ne retournent aucun résultat. Ne risquez pas de perdre ces acheteurs potentiels en les redirigeant vers la redoutée « Erreur 404 ». Optimisez votre page en ajoutant des suggestions de produits similaires ou de best-sellers.</p>
<h2 style="color: #846060;">Participez à notre enquête Black Friday/Cyber Monday !</h2>
<p>C&rsquo;est un fait avéré, Black Friday et Cyber Monday sont les plus grosses journées shopping de l&rsquo;année aux États-Unis, mais qu&rsquo;en est-il dans les autres pays ? Le phénomène est-il arrivé en Europe ? Les e-commerçants basés en Amérique du Sud proposent-ils des promotions du même genre à cette période de l&rsquo;année ? Que se passe-t-il en Asie ?</p>
<p>Pour mieux comprendre l&rsquo;impact de ces deux journées partout dans le monde, nous avons créé une enquête à laquelle vous pouvez dès maintenant participer ! Une fois les résultats analysés, nous les publierons dans cet article ainsi que sur les réseaux sociaux.</p>
<p>Quel est votre plan d&rsquo;attaque pour Black Friday et Cyber Monday ? Dites-nous tout dans les commentaires !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/black-friday-cyber-monday-approchent-grands-pas/">Black Friday et Cyber Monday approchent à grands pas !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/black-friday-cyber-monday-approchent-grands-pas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 astuces pour booster vos ventes de fin d&#8217;année</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-booster-vos-ventes-fin-dannee/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-booster-vos-ventes-fin-dannee/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Nov 2015 08:30:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19478</guid>
		<description><![CDATA[<p>C&#8217;est l&#8217;automne : le temps se rafraîchit, mais pour les PME, pas question de se prélasser à côté de la cheminée. À l&#8217;heure où vos stocks d&#8217;hiver commencent à arriver sur vos étagères, il est grand temps de décorer votre site Web. Dans cet article, nous vous présentons 5 idées pour une boutique 100 % [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-booster-vos-ventes-fin-dannee/">5 astuces pour booster vos ventes de fin d&rsquo;année</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>C&rsquo;est l&rsquo;automne : le temps se rafraîchit, mais pour les PME, pas question de se prélasser à côté de la cheminée. À l&rsquo;heure où vos stocks d&rsquo;hiver commencent à arriver sur vos étagères, il est grand temps de décorer votre site Web.</p>
<p>Dans cet article, nous vous présentons 5 idées pour une boutique 100 % optimisée pour les fêtes et finir l&rsquo;année en beauté !<br />
<span id="more-19478"></span></p>
<h2 style="color: #99c83e">1. Relookez votre page d&rsquo;accueil</h2>
<p>Optez pour une apparence festive en ajoutant de nouveaux visuels. Si vous utilisez le thème par défaut, ajoutez par exemple vos promotions hivernales au diaporama de votre page d&rsquo;accueil. Si vous voyez les choses en grand (et que vous disposez d&rsquo;assez de temps et d&rsquo;un budget suffisant), vous pouvez également créer une page d&rsquo;accueil spéciale fêtes. Couleurs festives, éléments saisonniers&#8230; laissez libre cours à votre créativité, mais n&rsquo;oubliez pas que votre image de marque doit se retrouver dans l&rsquo;apparence de votre site !</p>
<h2 style="color: #99c83e">2. Mettez vos meilleures ventes en avant</h2>
<p>Vous en avez terminé avec les guirlandes et les paillettes ? Il est temps de s&rsquo;attaquer à l&rsquo;expérience utilisateur. Commencez par afficher vos meilleures ventes et vos articles de Noël. Mettez-les en avant sur votre page d&rsquo;accueil pour booster le trafic sur les pages produit. Cela permet à chaque client de trouver le cadeau parfait.</p>
<p>Pour optimiser au maximum l&rsquo;expérience de navigation, rassemblez vos produits en catégories claires et faciles à trouver. Par exemple, créez dès maintenant une page spéciale présentant les produits soldés pour Cyber Monday. Ensuite, vous pouvez créer des guides d&rsquo;achat pour différents types d&rsquo;occasions et de clients : famille, collègues, « Secret Santa »&#8230; Enfin, vous pouvez créer des catégories par prix pour vos clients ayant un budget limité. Vous pouvez regrouper vos articles par tranches de prix pour faciliter l&rsquo;expérience d&rsquo;achat. N&rsquo;oubliez pas de leur donner une apparence festive ! Pour aller plus loin, inspirez-vous de nos<br />
<a href="https://www.prestashop.com/blog/en/4-awesome-ideas-valentines-day-gift-guides/">guides d&rsquo;achat pour la Saint Valentin</a>.</p>
<h2 style="color: #99c83e">3. Parlez de vos offres spéciales</h2>
<p>Une fois votre <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-promotionnelle/">campagne de ventes</a> finalisée, il ne vous reste plus qu&rsquo;à la faire connaître auprès de vos clients. Si vous avez garanti la livraison ponctuelle de commandes passées après une certaine date, n&rsquo;oubliez pas d&rsquo;en parler dans vos campagnes.</p>
<p>Les meilleurs endroits pour mettre en avant vos promotions sont la page d&rsquo;accueil, les pages catégories, l&rsquo;en-tête et le panier. Pour promouvoir vos soldes Black Friday/Cyber Monday, <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/a-quick-guide-to-promoting-black-friday-and-cyber-monday-sales/">découvrez nos astuces de l&rsquo;année dernière</a>.</p>
<h2 style="color: #99c83e">4. N&rsquo;oubliez pas les pages produit !</h2>
<p>La page produit est un vecteur de conversion essentiel : elle doit donc contenir une représentation graphique et une description du produit claires et précises. Pour découvrir comment prendre des photos de produits époustouflantes, consultez notre <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/guide-do-it-yourself-de-le-commerce-pour-de-parfaites-photos-de-produit/">guide photo</a>.</p>
<p>Assurez-vous ensuite que votre page d&rsquo;accueil soutienne elle aussi la conversion client. Utilisez des titres clairs pour décrire vos produits, sans oublier les mots-clés des recherches effectuées par les utilisateurs. Si votre produit peut être décrit avec des termes différents (par exemple T-shirt/Tee Shirt), ajoutez chaque variante comme tag afin d&rsquo;optimiser la recherche au sein de votre site. Pour découvrir des exemples de pages produit réussies, consultez <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/5-examples-of-ecommerce-product-pages-that-convert/">l&rsquo;article suivant</a>.</p>
<p>Enfin, assurez-vous que vos prix s&rsquo;affichent clairement. Pour remplir leur hotte à ras bord, les clients veulent bénéficier de promotions imbattables. Vos prix doivent être bien lisibles pour éviter toute confusion.</p>
<h2 style="color: #99c83e">5. Boostez les <a style="font-family: 'Roboto Condensed',Tahoma,Verdana,sans-serif;font-size: 28px;text-decoration: underline" href="http://addons.prestashop.com/fr/recherche?search_query=cross%20selling" target="_blank">ventes croisées</a> et la <a style="font-family: 'Roboto Condensed',Tahoma,Verdana,sans-serif;font-size: 28px;text-decoration: underline" href="http://addons.prestashop.com/fr/recherche?search_query=up-sell" target="_blank">montée en gamme</a></h2>
<p>Une fois vos pages produit optimisées, vous pouvez améliorer la valeur panier moyenne grâce à deux méthodes principales : la vente croisée et la montée en gamme. La vente croisée consiste à proposer des produits complémentaires en fonction du contenu du panier : par exemple, sur la page d&rsquo;un soin visage, suggérez la crème contour des yeux de la même marque. La montée en gamme encourage les consommateurs à acheter davantage : pour l&rsquo;achat d&rsquo;un soin visage, proposez aux clients d&rsquo;acheter le panier cadeau contenant cet article.</p>
<p>Pour découvrir comment augmenter la valeur panier, <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-pour-augmenter-le-panier-moyen-de-votre-site-e-commerce/">consultez notre article</a>.</p>
<h2 style="color: #99c83e">Pour aller plus loin&#8230;</h2>
<p>Vous avez terminé ? N&rsquo;oubliez pas de tester vos nouvelles pages et vos liens pour vous assurer que tout fonctionne. Voici une mini checklist des étapes essentielles à suivre.</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Masquez les produits épuisés pour éviter les déceptions.</li>
<li>Testez tous vos liens dans votre navigateur.</li>
<li>Assurez-vous que toutes vos nouvelles catégories de produits sont facilement consultables depuis la page d&rsquo;accueil.</li>
<li>Ajoutez plusieurs articles à votre panier pour vérifier que les fonctionnalités de ventes croisées et de montée en gamme fonctionnent correctement.</li>
<li>Testez rigoureusement votre site pour vous assurer qu&rsquo;aucun bug ne survient suite aux changements que vous avez apportés.</li>
<li>Si vous aviez <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/parametres-simples-rapides-booster-vitesse-boutique-prestashop/">désactivé le cache</a> pour modifier votre site, réactivez-le.</li>
</ul>
<p>Prêts pour les fêtes de fin d&rsquo;année ? Faites-nous part de vos astuces et de vos conseils dans les commentaires.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-booster-vos-ventes-fin-dannee/">5 astuces pour booster vos ventes de fin d&rsquo;année</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-booster-vos-ventes-fin-dannee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>L’extraordinaire pouvoir de YouTube et des influenceurs du web</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/lextraordinaire-pouvoir-youtube-influenceurs-du-web/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/lextraordinaire-pouvoir-youtube-influenceurs-du-web/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Oct 2015 08:30:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19470</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd’hui notre agence web partenaire Envergure Digitale, spécialisée dans l’accompagnement des e-commerçants, partage son expertise et ses conseils pour faire des influenceurs du web un atout pour votre marque. Véritable phénomène viral, les vidéos YouTube déferlent sur la Toile. Découvrez vite d’où vient cette nouvelle tendance et les avantages pour votre marque à prendre ce [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/lextraordinaire-pouvoir-youtube-influenceurs-du-web/">L’extraordinaire pouvoir de YouTube et des influenceurs du web</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Aujourd’hui notre agence web partenaire <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/seo/envergure-digitale" target="_blank">Envergure Digitale</a>, spécialisée dans l’accompagnement des e-commerçants, partage son expertise et ses conseils pour faire des influenceurs du web un atout pour votre marque.</p>
<p>Véritable phénomène viral, les vidéos YouTube déferlent sur la Toile. Découvrez vite d’où vient cette nouvelle tendance et les avantages pour votre marque à prendre ce virage désormais indispensable que sont les relations avec les influenceurs du web.<br />
<span id="more-19470"></span></p>
<h2 style="color: #cd201f;">1 &#8211; Pourquoi travailler les relations influenceurs pour sa marque ?</h2>
<p>C’est grâce à la naissance de YouTube en 2005 que ce phénomène a pu émerger. A titre d’exemple, la youtubeuse beauté américaine Michelle Phan a lancé sa chaîne en 2006 (8 millions d’abonnés en 2015) alors que l’humoriste Cyprien s’est lancé dans l’aventure YouTube en 2007 et que le célèbre youtubeur Gotoga a sauté le pas en 2008.</p>
<p>Aujourd’hui, des études révèlent que les jeunes Françaises (15-35 ans) passent plus de temps sur les chaînes des grandes youtubeuses que sur les grands sites féminins. Mais ne pensez surtout pas qu’il n’existe que des youtubeuses mode et beauté dont le public est composé de jeunes filles ! Chaque secteur saura trouver son youtubeur.</p>
<p>A l’instar des relations presse, l’objectif des Relations Influenceurs dans le cadre d’une stratégie de communication digitale est multiple. Faire parler de soi de façon positive, obtenir des liens qualifiés, acquérir de nouveaux visiteurs, augmenter sa visibilité, accroître ses ventes et travailler son image de marque par exemple. Mieux encore, les influenceurs sont par essence des individus ultra connectés, avec une présence sociale très forte. Les contenus produits pour votre marque seront tweetés, retweetés, likés et partagés sur Facebook et sur les autres plateformes sociales pour être vus par le plus grand nombre.</p>
<p>Plus important encore, c’est la relation établie entre l’influenceur et sa communauté qui doit vous interpeller. En effet, vous proposez du contenu de qualité sur vos supports blog et réseaux sociaux par exemple, mais en vous dévoilant très peu. Les influenceurs eux, n’hésitent pas à parler d’eux, à montrer l’ « envers du décor », à partager leur état d’âmes… ! Ils offrent à leurs abonnés et lecteurs la possibilité d’établir une relation de proximité. Les internautes se sentent donc beaucoup plus proches des influenceurs que des marques parce que ces derniers donnent une dimension (par leur nature même) plus humaine à leurs contenus. En se sentant très proches des Influenceurs, les internautes  font le choix de suivre les tendances et d’acheter ce qui va leur être recommandé.</p>
<p>Concernant la forme, il est possible de réaliser différents types de collaboration avec les influenceurs : partenariat unique ou ponctuel, événementiel, placement produit dans une vidéo ou encore organisation d’un jeu-concours, &#8230; tout est possible ! Cependant, pour que cette opération soit un succès à la fois pour la marque et pour l’influenceur, il faut faire attention aux produits présentés et s’assurer que ces derniers soient adaptés à la cible principale de l’influenceur. Ces derniers ont construit leur réputation et leur communauté grâce à leur honnêteté et à la qualité de leurs avis, ils ne peuvent pas se permettre de dénaturer leurs contenus avec des messages trop intrusifs.</p>
<h2 style="color: #cd201f;">2 &#8211; Comment choisir les influenceurs avec qui collaborer ?</h2>
<p>Les relations influenceurs sont actuellement une vague sur laquelle beaucoup de marques tentent de surfer, et il existe aujourd’hui pléthore de blogueurs et de youtubeurs prêts à réaliser des partenariats avec elles. Mais attention au choix de l’influenceur ! Toute incohérence avec votre marque ou tout message perçu comme trop publicitaire pourrait interpeller les internautes et créer un véritable phénomène de bad buzz autour de votre image.</p>
<p>C’est pourquoi avant de lancer une opération avec un influenceur du web, il est primordial d&rsquo;identifier préalablement ceux qui sont le plus susceptible de promouvoir votre marque ou vos produits de façon naturelle et efficace afin que le partenariat soit un succès. Même si le nombre d’abonnés actifs sur les différentes plateformes sociales est capital pour déterminer un bon influenceur du web, d’autres paramètres sont à prendre en compte.</p>
<p>Tout d’abord, il faut identifier le rythme de publication. Un bon influenceur est une personne qui poste régulièrement du contenu de qualité sur son support principal et ses réseaux sociaux. Autrement dit, un bon youtubeur est une personne qui publie ses vidéos de manière définie : il donne rendez-vous à sa communauté chaque semaine, et ses abonnés sont plus réceptifs au contenu publié puisqu’ils attendent cette nouvelle vidéo avec impatience.</p>
<p>Ensuite, un bon influenceur entretient des liens forts avec sa communauté : il répond aux commentaires, partage du contenu proposé par ses abonnés ou encore les remercie de le suivre au quotidien. Ainsi il créé une vértiable relation de proximité avec ses abonnés en leur montrant qu’il est comme eux ; et c’est là que réside la clé de son succès ! Il attise par-là son capital sympathie et ses abonnés sont alors plus enclins à suivre ses conseils.</p>
<p>Enfin, pour reconnaître un influenceur pertinent, identifiez le contenu sponsorisé qu’il propose sur ses plateformes. S’il présente majoritairement du contenu sponsorisé, cela signifie qu’il est en train de se transformer en “vitrine publicitaire”, ce qui sur le long terme lassera ses abonnés. A l’inverse, un bon influenceur propose aussi bien du contenu original dans lequel il cite des produits ou des marques par lui-même sans que ces dernières ne l’ai contacté, que du contenu sponsorisé ; signe que des marques lui font confiance !</p>
<h2 style="color: #cd201f;">3 &#8211; Vous n’êtes toujours pas persuadés de l’utilité des Relations Influenceur ? Ces quelques chiffres devraient vous convaincre !</h2>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>4 milliards : c’est le nombre de vidéos YouTube visionnées chaque jour, ce qui représente 4% du trafic internet mondial.</li>
<li>60% des internautes sont prêts à acheter un produit recommandé par un youtubeur.</li>
<li>96% des jeunes regardent des vidéos YouTube, en moyenne pendant 11h par semaine.</li>
<li>93 % des personnes ayant fait appel à des influenceurs remarquent que les stratégies d’influence leur ont permis d’obtenir de meilleurs résultats en matière de visibilité.</li>
</ul>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/lextraordinaire-pouvoir-youtube-influenceurs-du-web/">L’extraordinaire pouvoir de YouTube et des influenceurs du web</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/lextraordinaire-pouvoir-youtube-influenceurs-du-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
